唔該訓醒後都要睇毛語錄

據消息人士指出 訓醒後睇毛語錄有助消除疲勞、 有益身心，番工更加落力
我就貼一大段出黎，希望同志們可以日日睇一次，向疲勞說不

個Post無討論價值 但係歡迎Share推Po加吹奏
舊Post
唔該讀完毛語錄先好發夢

毛主席評連登討論風氣

從客觀的真實的情況出發，而不是從主觀的願望出發

我們已把強弱、大小、進步退步、多助寡助幾個敵我之間矛盾著的基本特點，作了比較研究，批駁了亡國論，答復了為什麼不易妥協和為什麼政治可能進步的問題。亡國論者看重了強弱一個矛盾，把它誇大起來作為全部問題的論據，而忽略了其他的矛盾。他們只提強弱對比一點，是他們的片面性；他們將此片面的東西誇大起來看成全體，又是他們的主觀性。所以在全體說來，他們是沒有根據的，是錯誤的。那些並非亡國論者，也不是一貫的悲觀主義者，僅為一時候和一局部的敵我強弱情況或國內腐敗現象所迷惑，而一時地發生悲觀心理的人們，我們也得向他們指出，他們的觀點的來源也是片面性和主觀性的傾向。但是他們的改正較容易，只要一提醒就會明白，因為他們是愛國志士，他們的錯誤是一時的。

然而速勝論者也是不對的。他們或則根本忘記了強弱這個矛盾，而單單記起了其他矛盾；或則對於中國的長處，誇大得離開了真實情況，變成另一種樣子；或則拿一時一地的強弱現象代替了全體中的強弱現象，一葉障目，不見泰山，而自以為是。總之，他們沒有勇氣承認敵強我弱這件事實。他們常常抹殺這一點，因此抹殺了真理的一方面。他們又沒有勇氣承認自己長處之有限性，因而抹殺了真理的又一方面。由此犯出或大或小的錯誤來，這裡也是主觀性和片面性作怪。這些朋友們的心是好的，他們也是愛國志士。但是「先生之志則大矣」，先生的看法則不對，照了做去，一定碰壁。因為估計不符合真相，行動就無法達到目的；勉強行去，敗軍亡國，結果和失敗主義者沒有兩樣。所以也是要不得的。

實現解放的條件，基本的是中國的進步，同時，加上敵人的困難和世界的援助。
我們和亡國論者不同，我們客觀地而且全面地承認亡國和解放兩個可能同時存在，著重指出解放的可能佔優勢及達到解放的條件，並為爭取這些條件而努力。

我們也不是不喜歡速勝，誰也贊成明天一個早上就把「鬼子」趕出去。但是我們指出，沒有一定的條件，速勝只存在於頭腦之中，客觀上是不存在的，只是幻想和假道理。因此，我們客觀地並全面地估計到一切敵我情況，指出只有戰略的持久戰才是爭取最後勝利的唯一途徑，而排斥毫無根據的速勝論。我們主張為著爭取最後勝利所必要的一切條件而努力，條件多具備一分，早具備一日，勝利的把握就多一分，勝利的時間就早一日。我們認為只有這樣才能縮短戰爭的過程，而排斥貪便宜尚空談的速勝論。

任何過程如果有多數矛盾存在的話，其中必定有一種是主要的，起着領導的、決定的作用，其他則處於次要和服從的地位。因此，研究任何過程，如果是存在着兩個以上矛盾的複雜過程的話，就要用全力找出它的主要矛盾。捉住了這個主要矛盾，一切問題就迎刃而解了。

矛盾着的兩方面中，必有一方面是主要的，他方面是次要的。其主要的方面，即所謂矛盾起主導作用的方面。事物的性質，主要地是由取得支配地位的矛盾的主要方面所規定的。
然而這種情形不是固定的，矛盾的主要和非主要的方面互相轉化着，事物的性質也就隨着起變化。

我們不但要提出任務，而且要解決完成任務的方法問題。我們的任務是過河，但是沒有橋或沒有船就不能過。不解決橋或船的問題，過河就是一句空話。不解決方法問題，任務也只是瞎說一頓。

為了同敵人作鬥爭，我們在一個長時間內形成了一個概念，就是說，在戰略上我們要藐視一切敵人，在戰術上我們要重視一切敵人。也就是說在整體上我們一定要藐視它，在一個一個的具體問題上我們一定要重視它。如果不是在整體上藐視敵人，我們就要犯機會主義的錯誤。馬克思、恩格思只有兩個人，那時他們就說全世界資本主義要被打倒。但是在具體問題上，在一個一個敵人的問題上，如果我們不重視它，我們就要犯冒險主義的錯誤。打仗只能一仗一仗地打，敵人只能一部分一部分地消滅。工廠只能一個一個地蓋，農民犁地只能一塊一塊的犁，就是吃飯也是如此。我們在戰略上藐視吃飯：這頓飯我們能夠吃下去。但是具體地吃，卻是一口口地吃的，你不可能把一桌酒席一口吞下去。這叫做各個解決，軍事書上叫做各個擊破。

從群眾中集中起來又到群眾中堅持下去，以形成正確的領導意見，這是基本的領導方法。

在我黨的一切實際工作中，凡屬正確的領導，必須是從群眾中來，到群眾中去。這就是說，將群眾的意見（分散的無系統的意見）集中起來（經過研究，化為集中的系統的意見），又到群眾中去作宣傳解釋，化為群眾的意見，使群眾堅持下去，見之於行動，並在群眾行動中考驗這些意見是否正確。然後再從群眾中集中起來，再到群眾中堅持下去。如此無限循環，一次比一次的更正確、更生動、更豐富。這就是馬克思主義的認識論。

我們應該走到群眾中間去，向群眾學習，把他們的經驗綜合起來，成為更好的有條理的道理和辦法，然後再告訴群眾（宣傳），並號召群眾實行起來，解決群眾的問題，使群眾得到解放和幸福。

在任何群眾運動中，群眾積極擁護的有多少，反對的有多少，處於中間狀態的有多少，這些都必須有個基本的調查，基本的分析，不可無根據地、主觀地決定問題。
任何有群眾的地方，大致都有比較積極的、中間狀態的和比較落後的三部分人。故領導者必須善於團結少數積極分子作為領導的骨幹，並憑藉這批骨幹去提高中間分子，爭取落後分子。

善於把黨的政策變為群眾的行動，善於使我們的每一個運動，每一個鬥爭，不但領導幹部懂得，而且廣大的群眾都能懂得，都有能掌握，這是一項馬克思列寧主義的領導藝術。我們的工作犯不犯錯誤，其界限也在這裏。

我們應該深刻地注意群眾生活的問題，從土地、勞動問題，到柴米油鹽問題。……一切這些群眾生活上的問題，都應該把它提到自己的議事日程上。應該討論，應該決定，應該實行，應該檢查。要使廣大群眾認識我們是代表他們的利益的，是和他們呼吸相通的。要使他們從這些事情出發，了解我們提出來的更高的任務，革命戰爭的任務、擁護革命，把革命推到全國去，接受我們的政治號召，為革命的勝利鬥爭到底。

革命無罪 造反有理

希望同志們睇完唔好昏迷

求求大家，盡快去換美元現鈔！

又唔記得Po 健康台

好有用，不過前線寶寶會tldr

push

正呀喂

[red]我想問前線有咩權力可以貪戀啊？佢地全部都係隨時中彈，斷送自己10年前途嘅手足黎架！

前線只接受禮貌啲叫人唔好影相呢個point

- 分享自 LIHKG 討論區[/red]

毛主席評連登討論風氣

多多宣傳

唔多廢話
希望同志們全部睇哂佢
散出去

最好睇埋我D舊Po

舊Post
唔該讀完毛語錄先好發夢

毛主席評連登討論風氣

而家連登個討論風氣係絕對唔健康
希望同志們頂得一下得一下
救救同志
唔好聚焦哂捉鬼、質問Po
要有番資訊少少既Po

唉 真係中哂Tldr
始終無乜Noise又長

人性

字太多無人睇
標題唔夠沖擊無人睇